[大陸] 點解大陸人去到邊度都生活到？

記得以前去歐洲，見到好多大陸人可以喺果邊落地生根，開埋舖頭嘅買大陸嘢咁就一世；相反點解香港人咁撚多嘢諗，又要諗生唔生存到/會唔會俾人歧視俾人打果啲戇鳩嘢？

某程度大陸人真係可以毫無底線先可以去到咁盡香港人係咪慣咗喺溫室太大乜撚嘢都驚一餐？

Meanie beanie

香港人食條蕉都要拎去化驗所驗十幾日
大陸人飲屍水屎水都冇所謂
你話呢？

如果你係地獄鬼國一出世就最高難度開局
你去邊到對你來講都係easy mode

蝗蟲特性你估流㗎
去到要人哋就自己點會唔慣

人數問題
10億人入面0.1%肯出去闖100萬人
香港俾夠你1000萬人0.1%先1萬

難道：地獄級

條命夠賤

你唔好再快啲

大陸咁惡劣嘅環境都生存到

你估流㗎

人地大陸人移民去邊度都等於提高生活質素

我估都係 同埋大陸人本身好似都唔撚怕死
乜撚嘢都可以去到好盡 eg.當街斬鳩人個頭落嚟都Ok

蝗虫去到邊都起條蝗蟲街

咁係好定唔好？

參考下三和大神

地獄以外既地方就係天堂

大陸女人仲勁，上至fb皇后下至天水圍公屋冇所不在

以前陪FD睇過深圳村中城
仲衰撚過劏房都有一樣大把人住

中國人係中國無飯食，比公安打，比有錢佬恰，比城市人歧視

原來係咁，但佢哋喺外國都要捱好耐

去到邊插旗插到邊但又生活到先勁

將人地個國家變蝗蟲街，點會生活唔到

不嬲都係越有知識越有顧累
香港人加太多枷鎖比自己 成日諗太多
相反上代強國人冇乜包袱 佢地得一個目標就係唔返去鬼國

香港人幾時先去到呢個level

大佬級但係佢哋從來係諗過離開呢個制度
我講緊係夠膽離開而唔撚怕死嘅大陸人

好似曱甴咁 住開食開污糟野
咁就對生活冇要求

係地獄出黎既係邊都係天堂

無嘢輸 無包袱 可以豁出去

蝗蟲 生命力係好強㗎！

介紹套電影比你睇就知
叫Bitter Flowers

同埋好多生存唔到走返支那嘅樓主未必見到

因為大陸人唔要面

好似幾好睇係咪大概講個大陸女人去法國做雞？

可能都係
但起碼佢哋肯盡地一煲

好多=幾多？
大陸十幾億人，幾多先叫好多？ 1000個？1萬個？10萬個？

就好似全世界都有曱甴

度

香港呢個地方令到好多人都好感情用事
就剩係走同唔走已經受感情影響 遲早累死自己

大你老母陸
一係鬼国 一係蝗国

真，例如唔識英文一定要叫個講中文既黎

agree

喺強國都生活到，仲有咩地方難到佢哋

我希望有一日見到香港人係咁

受得愈多教育愈追求安全

有親戚幾十年前偷盗去美國，由無身份既到搵到個美國老公入埋藉

大陸人係幾勁下
十年前左右聽過啲大陸人為左移民去啲中美不知名國家都得
之前試過有次飛番美國 隔離坐左個大陸佬問我點簽個入境 form 原來佢去中部啲地方參加 exhibition 佢連個城市英文名都唔識讀
香港人就乜春都驚

人哋食樹皮都生活到

因為其他地方好難難生存過大陸

愈冇腦既人係愈冇煩腦
唔識用個閪腦諗野
點會嫌三嫌四呀

捱得耐但總有出頭天
但係中國捱幾耐都無出頭天
有親戚20年前係大陸借錢偷渡過美國
爭人幾十萬 頭十幾年都係打工還錢
除左生活必需既開支 所有錢都係拎黎還錢
捱左足足13-14年
但過多6年後既今日 已經買左樓 拎埋綠卡 接埋個仔過美國 開埋間餐廳仔有得輸？

無論點都係自己揀，留同走都會尊重佢哋

有錢果啲係走私犯法做盡 冇咩錢就假結婚去住香港先
大部分仲有咁多山區一向食開草
但個國家會搞升空

你講得好啱某程度好撚羨慕佢哋

支那人去到邊都要人地遷就自己
去日本便利店都要人地識蝗語
咁樣打橫行梗係生活到

掉轉真係香港人先會去到邊
就算喺番香港就要就人地

因為佢地返唔到轉頭同埋無野可以輸
無包袱無負擔自然可以去到最盡

Exact7ly 係我想講嘅嘢
好多大陸佬乜撚嘢英文都唔識 但又夠膽執包袱去嘅決心真係好撚勁

希望樓主pin，G20聯署今晚deadline
大家幫手簽+share，唔係工會會員都簽得

[全民反國安 - G20國聯署請願行動]

國安法草案即將落實，預計有可能於下月實施。屆時，香港將失去獨立司法制度，對香港的人權及自由，本土營商、勞工環境以及各國的利益均會做成重大損害，而本港作為國際城巿的地位亦岌岌可危。

為顯示香港人民反國安法，維護人權及公義的決心，主辦單位將聯同區議員及其他本土組織收集聯署，並向G20國集團及台灣領事館/辦事處進行馬拉松式請願，尋求國際社會的支持，阻止中共破壞一國兩制，人權及香港司法獨立地位，維持獨立營商環境，及保障各國在港僑民福祉及商人的在港利益。

以下為向G20國集團及台灣領事館/辦事處聯署信內容:

網上聯署 (2020年6月25日2359前):

實體聯署表格 (請列印並邀請身邊的人簽署, 並於6月25(四)交往以下街站 (沙田小巴站, 1400-1700; 旺角 旺東橋 moko 入口, 1100-1700; 或朗豪坊雅蘭對出, 1400-1900):

國安法實施後，港人將面對中共的白色恐怖，言論、結社、新聞自由等基本人權將不復存在。主辦單位懇請各位港人把握機會，合力爭取。

全民反國安，還我真香港！香港人，反抗！

主辦 :
香港會計手足工會
香港金融業職工總會
政府非公務員職工總會
香港貿易推銷及採購職工會
香港旅遊業革新總工會
香港資訊科技界工會
香港寵物界工會
社會及政治組織從業員工會
香港調酒師工會
香港幼兒教育工作者工會
香港設計師工會

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

FB Post:

死好多你唔知

OK

生存者偏差

係
但其實幾有深度
總之支那人為生存可以無限可能

係支那既壓力下都生存到
去到邊到都係天堂

人地 地獄去天堂
香港人衣食住行 得住有問題 去到外國可能衣食行唔慣

香港一直都係天堂級
有排都變唔到地獄

我以前同個後生仔去支那
食真功夫佢都嫌棄...

睇吓娜娜就知

真功夫支那嘢不了

傻啦 係香港肯打份牛工 一定餓你唔死
要變到中國既地獄mode 呢世都應該睇唔到

大陸人為左生存一定博命過香港人
冇底線冇包袱 驚閪咩

香港人未做之前就驚定先

大陸人大部份細細個就自己去大城市搵工做

你去到支那唔洗食飯?

過埋國安法就未必喇

有個信念 外國撈唔掂要做番鬼國人

Survivor bias
當年共產黨玩殘中國個陣好多支那人走難去外國 你見到個啲係成功存活既例子 而家 你要移民歐美家底都要有返咁上下 而且真係窮到仆街個啲 都唔會去咁遠啦 識玩一定落嚟香港 政府實養你

通常都食好少少 都係工作關係去 但都不了
自己無啦啦點會去

諗太多 就算過左國安法又點
d外資一樣隻眼開隻眼閉 一日有人要賺中國人錢
一日香港都唔會死得去

因為大陸人根本就唔撚理當地人點諗
去到其他地方依然做埋d賤種野
香港人會諗自己要點樣做個稱職外國人
如果咩都唔理 其實香港人都一樣去到邊都生活到
不過會好似大陸人咁人見人憎

機會成本

就係工作關係
唔係就食麥當勞KFC囉
一係支那快餐仲恐怖

天生天養

係好多支那人眼中，有外國國籍就光宗耀祖
但其實香港人眼中都一樣

從小就要耕田仲有細佬妹要照顧
讀唔到書就要出大城市搵工
每個月寄錢返去
根本人生就無思考空間
只有生存搵錢目的

香港好多廿歲都唔洗做家務

唐人街活一世

捱條撚，個個喺唐人街開鋪淨係收cash，變相輕鬆逃稅

但香港人會好慘

其實海外落地生根好多國籍都有，係唯獨香港人少啫

駁唔到

因為佢地喺支那都生活到

女嘅去外國做雞
男嘅做苦力

霸哂啲低下工作做

大陸人唔要面天下無敵

Thanks

搞小圈子

除左物質 放棄所有其他野

因為有同鄉會華人街

少部分人姐，邊到都有肯闖或者只願留底嘅人

我鄰居今年年頭成家移民去New Zealand

問佢做咩去咁遠，話之前去旅行覺得好正又唔想成世留係到，膽粗粗skype interview份工就過去

仲要個女先啱啱兩歲

佢本身做咩

Pharmacy
過去做咩就唔知啦，我估同行

有學歷真係唔怕移唔到民

肯捱

支那人移民既決心大好多
同埋移民得到既好處比香港人高

一係窮到冇得輸博一鋪
一係面皮厚拎福利
一係就貪埋好多所以走佬

因為食草可以食一年

聽講，全世界最成功既哺乳類動物係老鼠
其實已經可以改寫

最癲係有啲就算喺外國過咗幾代都會大中華膠上身響應支共號召搞鳩自己生活嘅地方

以前中國得窮人，日日只可以食草，你去到邊個國家生有基本正常生活已經好過係中國。點解生存唔到。

到現在係中國生活都等同地獄。
日日叫你食地溝油，用頭髮豉油，係中國生活已經係挑戰，講錯一句嘢俾人批鬥，行出屋門條路都假或者豆腐渣，行行下天橋都可以成條冧，連住緊嘅屋都除時冧，衣食住行樣樣假樣樣都係攞你命，稅又高，下下同你講錢，去醫院傷風吊鹽水都可以冇咗個肝腎俾人賣鳩咗。

但香港本身唔係咁，本身有言論自由，能夠好平咁買到全世界任何物品，唔計住屋問題（本身有樓或同屋企人住）其實搵嘅錢係好好洗，一般香港人收入都高過亞洲或歐洲好多國家。

本身中國就由十八層地獄（民革人食人之類）去到現在嘅十二層地獄，但由英治時由人間，到現在往地獄方向去緊，雖然香港將會變成鬼國，但又未真係去到十二層，而好多國家都只係在不同地獄層數。
所以香港人去得都只係英國，澳洲，加拿大，紐西蘭，而去到外國就會跌幾個social class就在所難免。

秒

人無恥則無敵

係咪美國住好耐冇人發現順手拎埋綠卡？
係既話真係好癲

我都覺得係

係...做左十幾年黑工
根本無人理 美國自己都需要呢班人黎做下欄野
以家捱出頭了

地獄鬼國都生存到有邊度唔得

支那人吃樹皮都生存到，面子全世界最厚，生命力應該係最強

我個小學同學細細個移民咗去美國
而家大個咗，平時講野同abc無分別
但有一次話睇葉問睇到流眼淚

如果手足們走佬去外國真係要教d細路hk is not china

香港人永遠只識留響香港個comfort zone 去到外國少少唔適應第一句就話返香港

而且香港人最大特點就係唔捱得 好多外國工肯請本地人以外做廉勞都係因為體力勞動辛苦冇人想做 覺得返香港好過

生活唔到就要返鬼國 你自己諗下

推呢個

真 以前睇過啲訪問片採訪一啲喺唐人街住咗幾十年嘅支那人 話自己成世人冇離開過唐人街 連基本嘅溝通英文都唔識 仲專登爬返牆入邊睇牆內嘅新聞 睇完心諗班友真係cls 飛出咗大鳥龍都要攞個細鳥龍困住自己

偷呃拐騙做齊實得架
d女個西好用過八達通

我覺得係因為香港嘅正常人生活要用好多嘢去建立
要走即係要放棄晒咁多年辛苦建立返黎嘅嘢
走咗可能冇得建立返
相反中國地方 生活成本唔高
就算一無所有都生存到甚至生活到
咁移咗民 就算唔順利返支那 都冇問題
冇風險

只有北韓可以挑戰

認真答
支國人從小就要離鄉別井，出城讀書，去大城市做嘢

做骨妹嘅就去東莞，做餐廳待應去廣州，做IT嘅去深圳

慣咗無乜包袱，執晒嘢就走

咁嘅情形下去外國易接受好多

全世界都有流浪狗㗎啦

仲有，香港人會考慮融唔融入到當地人文化...大陸人係自己圍爐夾硬將自己文化強逼當地人接受

Sad but true

其實我自己靜落嚟都會諗一樣野，就算香港成功光復，會唔會我哋嘅下一代會覺得我哋戇鳩，會唔會佢哋反而想比共產黨統治

係咪靠係個邊生仔先攞到綠卡

呢個問題其實係一個生物學問題
我地可以好客觀好專業咁唸
參考一下佢地類似既生物
例如蝗蟲同埋曱甴
都係去到邊食到邊

佢：我係中國人呀HI

都關本身體能/天生身體構造？黃種人都係骨架細同細舊

香港太細 生活條件又好
大部分人都無闖出去嘅意慾
大陸地方大
省與省流動性高 move around to make a better living is very common，離鄉別井去搵食係平常事
唔至係大陸
個國家size 有番咁上下大都會多多啲呢種人

所以嚟香港都幾撚好用

香港人咪係

唔識又唔願意學習新嘢唔會融入新環境
寧願一世屈喺唐人街 去外國咁耐都係支那人

多得國家嘅地獄式培養

咁你同香港有比較嘛
佢地番香港可能做office

馬來西亞

因為唔夠窮，或者有錢

咁都可以圍爐打飛機

想問吓打咩飛機？

去到外國乜撚嘢都要做喇......

即係妳問基路亞點解唔怕毒 唔怕電jer,
人地1出世就hell mode

曱甴一樣
世界各地連熱帶雨林都有

因為冇乜地方仆街得過响大陸

大陸人當年一無所有 nth to lose
香港人覺得係香港搵得多, many things to lose

食開屎去外國有飯食已經大躍進

喺地獄生活過 再加上群居仲可以將人地個地方變自己地頭